試著不要說"抗議濫暴" 改為"抗議施暴" 分別好大

陳雲：中文解毒。泛民的演講和標語充斥「抗議警察濫暴」。「濫暴」是節縮語，即是「濫用暴力」。抗議濫暴，即是預設警察可以使用暴力，濫用就不可。
正確、坦白的寫法是「抗議警察施暴」。中文的「暴」，是兇惡殘暴之意，也是不合禮、不合法的武力。暴力是兇殘無道的武力。故此抗議施暴就可以。毋須說抗議濫暴，自己贊成警察可以向市民使用適當的兇殘武力。
《中文解毒》，歷久常新。增訂本在華夏聖言出版社有售，請pm面書專頁幹事。

岩用就攞去